
\medskip

Dans l'espace rapporté à un repère orthonormé \Oijk, on considère:

$\bullet~~$ le point A de coordonnées $(-1~;~1~;~3)$,

$\bullet~~$la droite $\mathcal{D}$ dont une représentation paramétrique est: $\left\{\begin{array}{l c l}
x&=&1+2t\\y &=& 2 - t,\\z&=& 2+2t
\end{array}\right.  t \in \R$.

On admet que le point A n'appartient pas à la droite $\mathcal{D}$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Donner les coordonnées d'un vecteur directeur $\vect{u}$ de la droite $\mathcal{D}$.
		

		\item Montrer que le point B$(-1~;~3~;~0)$ appartient à la droite $\mathcal{D}$.
		\item Calculer le produit scalaire $\vect{\text{AB}} \cdot \vect{u}$.
	\end{enumerate}	
\item On note $\mathcal{P}$ le plan passant par le point A et orthogonal à la droite $\mathcal{D}$, et on appelle H le point d'intersection du plan $\mathcal{P}$ et de la droite $\mathcal{D}$. Ainsi, H est le projeté orthogonal de A sur la droite $\mathcal{D}$.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le plan $\mathcal{P}$ admet pour équation cartésienne: $2x - y + 2z - 3 = 0$.
		\item En déduire que le point H a pour coordonnées $\left(\dfrac79~;~\dfrac{19}{9}~;~\dfrac{16}{9}\right)$.
		\item Calculer la longueur AH. On donnera une valeur exacte.
	\end{enumerate}	
\item Dans cette question, on se propose de retrouver les coordonnées du point H, projeté orthogonal du point A sur la droite $\mathcal{D}$, par une autre méthode.

On rappelle que le point B$(-1~;~3~;~0)$ appartient à la droite $\mathcal{D}$ et que le vecteur $\vect{u}$ est un vecteur directeur de la droite $\mathcal{D}$.
	\begin{enumerate}
		\item Justifier qu'il existe un nombre réel $k$ tel que $\vect{\text{HB}} = k\vect{u}$.
		\item Montrer que $k = \dfrac{\vect{\text{AB}} \cdot \vect{u}}{\left\|\vect{u}\right\|^2}$.
		\item Calculer la valeur du nombre réel $k$ et retrouver les coordonnées du point H.
	\end{enumerate}
\item On considère un point C appartenant au plan $\mathcal{P}$ tel que le volume du tétraèdre ABCH soit égal à $\dfrac89$.

Calculer l'aire du triangle ACH.

On rappelle que le volume d'un tétraèdre est donné par: $V = \dfrac13 \times \mathcal{B} \times h$ où $\mathcal{B}$ désigne l'aire d'une base et $h$ la hauteur relative à cette base.
\end{enumerate}

\bigskip

